出勤乘升降機下墮傷頸背 消防員索償$590萬

高級消防員祁德恩(下稱原告)7年前一次到深水埗界限街金椽樓出勤，所乘之升降機故障向下墮，祁聲稱頸項及腰部因此扭傷，痛楚持續至今，需做神經手術紓緩。他早前入稟高院向金椽樓的業主立案法團及負責保養升降機的振明電梯有限公司(以下合稱被告)索償。案件今(12日)於高院開審，被告方已承認責任，但爭議賠償金額。據知原告索額達590萬港元，扣除政府已付僱傭賠償110萬港元後，仍欠480萬港元。

開案指原告現年55歲，1985年加入消防處，今年4月退休。涉案意外在2012年4月30日晚上發生，升降機閉路電視拍到原告與三名同袍和一名大廈住客進入升降機後，升降機突然下墮，衝力令升降機頂一個燈罩也跌下，眾人即時無大礙：原告大律師指原告當時已感頸及背部疼痛。他之後因持續背痛求診，形容痛感有如脊椎被刀刺，走路要拐杖輔助，需注射類固醇鎮痛。經物理治療後稍改善，可步行半小時。原告亦稱有記憶衰退及創傷後抑鬱症狀，情緒低落脾氣差，埋怨同事對他缺乏同情等。

對於原告狀況，被告方對其痛楚真實性存疑，亦指有關痛症應在意外後幾個月痊愈。原告又指傷後續在消防處任職，但意外令他喪失晉升及退休後轉職機會，故收入損失佔申索的大部分。

原告大律師完成開案陳詞後，傳召原告祁德恩作供。大律師要求祁指出在升降機閉路電視片段中哪人是他，原告回答說「其實我冇睇」。他表示之前接受醫學專家會診時看過片段，勾起他不開心的記憶，之後幾晚都發噩夢無法入睡，結果需要緊急看精神科醫生，服用鎮靜劑紓緩，因此今早他不想再多看一次片段。

他表示，2016年9月在伊利沙伯醫院接受「加熱射頻治療」後，痛感減少大約一半，現在步行毋須再用拐杖。他解釋該療法是用射頻切斷神經線，令痛感不能傳到腦部，不過，醫生告訴他因為神經線切斷後會增生，所以只是治標不治本

火災仲搭lift??

出勤唔一定係火燭嘅，有時要巡查

唔係有安全主任做咩

有異味投訴都係消防上門調查

工傷真係任你claim

消防員救火會搭消防升降機

做到55歲只係高級消防員，仲話失去晉升機會
退休之後搵到啲咩工，保安囉，肯定無幾皮㗎啦，唔索償多啲點過世

案件今續審，法團秘書出庭作供稱，案發時他也乘搭同一升降機，升降機由2樓慢慢滑落，至地下樓層速度快少少，最終墜至槽底「撞一撞」停低；當時他聽到有消防員稱去醫院拿假期。

涉案意外在2012年4月30日晚上發生

7年前都係48, 臨退休升隊目係有可能

唔同報紙講嘅名目唔同
但毒果寫到好消楚，已經係高級消防隊目
佢想再升係隊長

【更新】
消防隊目2012年在深水埗一棟舊樓執勤期間遇到升降機墜下意外，令他腰頸受傷，持續疼痛。他向肇事舊樓法團及升降機保養承辦商索償590萬元，案件今續審。高級消防隊目今接受盤問時承認，出事當日出勤前得知上司對他的工作評核不理想，不獲推薦升職，他事後曾去信上級要求覆核，獲回覆指他處事作風有問題，間中自以為是，我行我素，更指他漠視部門訓令。被告又質疑消防隊目誇大傷勢。

現年55歲的原告祁德恩庭上透露，15歲已任水電工學徒，21歲加入消防處任消防員，20年後晉升至消防隊目。他指升職與否視乎職位空缺及上級評估，自問盡心工作，工作表現良好。為了符合升職資格，他早年在職期間有讀夜校，報考4年會考終達五科合格，之後再進修中大人力資源管理校外文憑課程，才升上高級隊目一職

考完4年先五科pass,讀埋先文憑
又話佢工作評核不理想
仲想升隊長？
請個新仔u grad 慢慢train 又好氣好力無計，係咁唔公平

詳細審訊link

肯定係個啲覺得部門欠左佢，呢啲錢係當補償

政府有買保險，賠償都好正常
都數目唔少，賠咗110萬